[基督徒入] 究竟merry christmas定 係 merry x'mas

有無基督徒答下

以前d 人抄聖經時
出於對上帝嘅敬畏
會以x 代替

顯示卡定顯卡

Xmas
X’mas

merry X-Men

marry Christmax

marry climax

97前未聽過人講X'mas

信教咪Christmas,唔信咪Xmas

Not X'mas

Happy Holiday lor 唔該

Xmas個X就係基督Chris既希臘文Χριστoς

關信唔信教咩事

之前（天主教）小學聽過老師話 Xmas 刪左christ（耶穌，是對耶穌唔尊敬，叫我地寫聖誕卡唔好用Xmas

教畜嘅嘢信一成都多啦

ΧΡΙΣΤΟΣ = Christ

Chi or X is often used to abbreviate the name Christ, as in the holiday Christmas (Xmas).
)#Symbolism